<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kolo on My personal notes</title>
    <link>http://voloda.bazilisek.net/tags/kolo/</link>
    <description>Recent content in Kolo on My personal notes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
        <atom:link href="http://voloda.bazilisek.net/tags/kolo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kolo 2018 - zhodnocení sezóny</title>
      <link>http://voloda.bazilisek.net/1/01/kolo-2018-zhodnoceni-sezony/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voloda.bazilisek.net/1/01/kolo-2018-zhodnoceni-sezony/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Pár poznámek k cyklosezoně 2018 - jen osobní poznámky&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;jídlo-a-pití&#34;&gt;Jídlo a pití&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;co-nefungovalo&#34;&gt;Co nefungovalo&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;sladké&#34;&gt;Sladké&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Jakékoliv větší množství cukru mě vždycky poslalo do kolen cca na hodinu možná déle (Seč na jaře, sám kolem Sázavy, Jeseníky s Pavlem).
Sladké je v pohodě, ale je potřeba to občas proložit něčím normálním - bageta, chleba s sebou apod.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tohle zahrnuje i cyklotyčky, ionťák - lepší malá láhav ionťáku a velká čisté vody.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nejde ujet celý den jen na sladkých tyčkách - lepší mezi ně hnusný párek v rohlíku&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;moc-jídla&#34;&gt;Moc jídla&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Moc jídla před závodem je fakt blbej nápad - vrací se to zpátky (párky ke snídani nebrat) - kdo by to čekal, že?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;co-fungovalo&#34;&gt;Co fungovalo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Cholesterolová dieta je vlastně super - ovesná kaše, oříšky a semínka je ideální kombinace ke snídani - je to celé mírně nasládlé, ale ne moc. Nekombinovat s marmeládou apod.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tesně před závodem po rozjetí nebo i během cesty banán - nezkoušel jsem před jízdou - asi by to spíš fungovalo jako cukr, takže kontraproduktivní.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cukr po dojetí - borůvková marmeláda a pak regener apod. (přes zimu poloviční dávka regeneru po intenzivnějším tréninku, celkem 4 pixly za sezónu).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rychlé gely - na cca 3 hodinový závod gely celkem stačí (Nepolisy 2x, Václavská jízda 1.5x), ale každý gel je potřeba rozdělit na více částís časovým odstupem
a pořádně zapít, jinak platí to samé výše.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;trénink&#34;&gt;Trénink&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;co-nefungovalo-1&#34;&gt;Co nefungovalo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Po ukončení intervalů po zimě v průběhu jara naprostá stagnace a spíše regrese výkonu na krátkých trasách (i když je otázka, jestli jsem na Šandovce opravdu jel FTP 298W s ohledem na kalibraci wattmetru a restartování computeru).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ježdění segmentů je sice zábava, ale v zásadě to nikam moc nevede. Zas je to ale super na motivaci a užití si trochu toho, co jsem natrénoval.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indoor tréninky - podle testu je FTP cca o 10 watt nižší, asi by stálo zato podle toho upravit tréninky a nepřehánět to - v zásadě to koreluje i s tím, co píše Friel na blogu - FTP by mělo být specifické pro každý styl tréninku.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hlaďák - indikace i když už skoro pozdě, ale dá se zachránit pokud to chytnu brzo je stoupající tep oproti watt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Únava/nevyspání - málo spánku v podstatě totálně zabíjí schopnost jet tempo a výš (i když vytrvalostně se nechá jet v podstatě na hranici Z2/Z3), ale výš je smrtící a je lepší to prostě vzdát.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;co-fungovalo-1&#34;&gt;Co fungovalo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Přes zimu zafungovaly pravidelné delší tréninky na cca 3-4 hodiny na pomezí Z1/Z2 na aerobní vytrvalost - je to super i kvůli tomu, že jsem se tolik nepropotil a tak se to dá vydržet. Párkrát jsem to jel celé v kuse a to byla blbost - benzínka je prostě dobrá!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zároveň lehké posilování (párkrát posilovna, nějaké cviky doma - kliky, plank, dřepy na jedné noze).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Po prvním víkendu na horách a ježdění v kopcích šla rychle nahoru silová vytrvalost ve smyslu výdrže, ne absolutní výkon. Ježdění na pomezí Z3/Z4 se nechá vydržet i několik dní za sebou, případně po tréninku na úrovni FTP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asi fungovalo držení watt (ze začátku jen odhad z trenažéru) oproti tepu při indoor ježdění - tep šel s rostoucím časem nahoru, watt se ale dalo držet - je otázka, jestli tohle není kontraproduktivní, ale zatím to vypadá, že ne - opatrně.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Při intervalech s vyšším výkonem, kdy se potřebuju  soustředit tak je nejlepší odbočovat pořád vpravo, minimalizují se přestávky ve šlapání, z hlavní na vedlejší není potřeba tolik dávat pozor atd.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Září - říjen pokusně pravidelná kombinace FTP intervaly (nutné být odpočinutý), HR tempo, SST intervaly a o víkendu VO2max intervaly. Po prvních několika cyklech jsem se postupně dostal na rozumné časy na jednotlivých intervalech. K vyzkoušení zbývá jak by fungovalo následujících několik týdnů na zvýšeném FTP. Pří vysoké únavě bylo lepší trénink ukončit a přejít čistě na vytrvalost.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;stretching&#34;&gt;Stretching&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;co-nefungovalo-2&#34;&gt;Co nefungovalo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Flákání strečinku fakt nefunguje a druhý den jsem byl víc KO.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;co-fungovalo-2&#34;&gt;Co fungovalo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Dynamic cycling funguje super - vlastně to není nic extra jen sada cviků, které se opakují, ale jednoho to donutí se 15 minut protahovat. Ideálně aspoň 4x týdně, minimum 3x a k tomu aspoň základní stretching po každém tréninku.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;ftp-test&#34;&gt;FTP test&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;co-nefungovalo-3&#34;&gt;Co nefungovalo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Jakákoliv snaha jet výrazně výš než minule byla naprosto k ničemu. Ať si člověk přeje co chce, prostě za měsíc 30W nahoru nejde a snažit se dokázat si něco jiného je naprosto k ničemu. Vede to jen k nucené přestávce, odepsané hlavě a nakonec nižšímu výkonu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stejně tak najet si na hnusnou silnici je k ničemu - jen to rozhodí soustředění a výsledně se člověk soustředí jen na to jak se vyhnout dírám místo na šlapání.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ještě horší to bylo při pokusu o indoor test - obecně je to horší kvůli přehřívání, ale snažit se navíc udržet vyšší výkon bylo na totální odvaření. Kupodivu navzdory tomu, že jsem to vlastně 2x zabalil FTP bylo jen o cca 10W nižší.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;co-fungovalo-3&#34;&gt;Co fungovalo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Rozjetí, pak 5 minut na horní hranici P5, pak vyjet cca 10 minut a pak test. Držet se ze začátku okolo předchozího FTP a přidávat. Při správném provedení se na konci výkon buď drží nebo zvyšuje a ne snižuje!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;závody&#34;&gt;Závody&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;co-nefungovalo-4&#34;&gt;Co nefungovalo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Na hromadných je prostě znát, že nemám vytrvalost to celé vydržet, obvykle ke konci jsem skončil nějak KO.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Časovka - na Strnadově 30 jsem pokusně jel vyšší watt, ale k ničemu to nevedlo - ve druhé půlce jsem byl celkem KO, nedávala to ani hlava. Navíc FTP asi fakt zatím ani hodinu nevydržím.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Startovat hodně na začátku - na Strnadově 30 hlava ke konci nedávala, že jsem už první a nemám proč se zmáčknout. Lepší mít někoho, kdo mě předjede a vidět ho, protože s tím se nechá nějak pracovat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Málo napumpované kolo - pumpička bez funkčního manometru je k ničemu! Opravdu rukou nepoznám 8bar a už mě to dvakrát vytrestalo na závodech.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Při TT na Špindlerovku jsem nedokázal udejchat nad 169 tepů - buď kvůli sauně nebo kocovině den předem a nebo špatné rozjetí v kombinaci s dlouhým čekáním&amp;hellip; Nevím jestli to souvisí ale při TT Na Truba jsem se nedostal za 6minut nad 170 tepů při výkonu okolo 360W (tady jsem šel taky spát relativně pozdě a k tomu si dal večer pivo). Asi příště zkusím pivo vynechat.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;co-fungovalo-4&#34;&gt;Co fungovalo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Více závodů v sezóně - tohle jednoznačně fungovalo super, protože jsem si dokázal vyzkoušet různé věci, což mi dřív vždycky trvalo do dalšího roku. Zároveň trochu líp odhaduju co se bude dít v hromadných závodech, zlepšuje se střídání apod.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Závody cca do třech hodin - na tohle dokážu natrénovat - na delší nemám celkově vytrvalost jet nějaké rozumné tempo a celé si to užít, takže bylo správné rozhodnutí se vykašlat na dlouhou na Krakonošovi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Časovky fungují skvěle - je to krátké, s wattmetrem se dá dobře odhadnout jak jet.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;rozjetí&#34;&gt;Rozjetí&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;před závodem - tohle chce ještě trochu laborovat. Vcelku zafungovalo rozjetí za Pavlem Kohoutkem pře Šandovkou - projet závod a cca minutu na 350W.

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;podobně jsem to zkoušel i před TT Na Truba. Asi to relativně fungovalo, ale celé to bylo dost krátké a spíš na vysokou intenzitu&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;před intervalama - 10sec 500W + 50sec v Z1 opakovat 4x vypadá celkem OK.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;před FTP testem - cca 5 minut okolo 350W asi taky funguje.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Časovky - podle Friela moje tréninky odpovídají profilu na časovky a je to celkově znát - krátký závod mi celkem sedí, wattmetr hodně pomáhá se udržet v odpovídající zóně i když je boj ze začátku zůstat nízko a nepřepálit to - každopádně tepový náběh do odpovídající zóny trvá několik minut narozdíl od snahy dostat se na tep a pak v něm jet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;To jak člověk chytí řidítka dělá hodně - Praha - Bydžov - Praha s rukama víceméně v oblouku a průměr cca 31.5km/hod.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;ostatní&#34;&gt;Ostatní&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Pár týdnů jsem chytal křeče v oblasti kotníku - postupně to přešlo a byl dost odřeněj dole. Moc nevím čím to bylo, postupně to zmizelo, ale udělal jsem spoustu změn - nové kolo, úprava posedu na starém, nové sedlo atd&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uvidíme, jestli se to bude vracet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nové kolo - funguje super - menší rám mi úžasně sedí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wattmetr Garmin Vector 3S - rozhodně zajímavá investice, dost se mi změnil způsob šlapání - dřív jsem sice šlapal relativně pořád, ale teď v podstatě jedu pořád ve stejném záběru. Je potřeba to pokaždé kalibrovat kvůli teplotním změnám. Ideálně nechat kolo chvíli venku a nebo po 4-5km zastavit a překalibrovat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cyklocomputer - víceméně vypnutá rychlost je vlastně super - člověk to k ničemu moc nepotřebuje a zbytečně nestresuje, když jede proti větru&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
